華為、中興遭一腳踢開 中官媒氣罵澳洲「在背後狠狠捅刀！」

華為、中興遭一腳踹開 中官媒氣罵澳洲「在背後狠狠捅刀！」
2018-08-24 13:56

〔即時新聞／綜合報導〕中國電信大廠華為與中興通訊先是在美國慘跌一跤，如今又遭澳洲政府以國家安全為由，禁止參與國家5G網路建設。中國官媒一篇專文痛批澳洲「在中國背後狠狠捅了一刀」。

澳洲政府在聲明中指出，讓可能奉外國政府的未按法律程序之指示而違反澳洲法律的業者參與建設澳洲5G網路，無法保證該網路的安全，遂禁止華為、中興參與5G建設，亦是全球首個對華為、中興頒布禁令的國家。

中官媒《環球網》刊登一篇以「這個國家，昨天在中國背後狠狠捅了一刀」為題的社論，指澳洲領先美國，成為全球首個禁止華為、中興參與5G網路的國家，理由是「屢試不爽的國家安全」，批評澳洲的舉動「就是這麼流氓」，完全是歧視中國企業，背後是意識形態偏見，「中國正看在眼裡」。

文中寫道，澳洲屬於白人為主的西方國家，且與中國經濟緊密聯繫，諷刺中國若不跟澳洲做生意，他恨中國；若中國和他做大生意，他怕中國，且周遭的國家普遍有這種微妙心態，且此舉還是在美中貿易戰的關鍵時刻跳出，「在中國背後又狠狠捅了一刀」。

文末還對澳洲發出「警告」，指華為在澳洲的業務不可避免地將陷入萎縮，但「澳洲企業是時候擔心中國可能會採取哪些報復措施了」。

抵死

嬲豬🐽

中國共產黨正粗暴地干涉別國內政

中國政府因國家安全理由嚴禁外國參與國內的通訊

美、澳、歐既外交都攪唔掂，仲話一帶一路十幾卄個國家

背後

明明係當住臉插啦

u mad bro?
有種你咪武力攻佔囉

幾時禁埋中國移民

亦是全球首個對華為、中興頒布禁令的國家

支持中國出兵澳洲

中國: 我睇撚住你架

唔界你呃都唔得？

又然

on9蝗在youtube 吠

中國又要亮劍喇！

幾時排蝗

干預別國內政

唔同你合作就話人插鳩你

惡撚過華秀隻狗

咁撚多間諜點會比你搞通訊

嚇到瀨屎

澳洲領先美國，成為全球首個禁止華為、中興參與5G網路的國家，理由是「屢試不爽的國家安全」，批評澳洲的舉動「就是這麼流氓」，完全是歧視中國企業，背後是意識形態偏見，「中國正看在眼裡」。

支那最鍾意用呢招唔比外國記者同維權人士入境

而家比人剃返眼眉

不要移民到澳洲，不要到澳洲就學，不要到澳洲工作。
做不到就是漢奸，要殺無赦，要往死裡鬥

大陸人真係好似生活係另一個時空咁

航母試水

當年日本仔真係癲到澳洲都打埋

小心！四面八方都仲有刀埋緊身

諗起牛佬

最好的技術但 cpu要同美國買

人地澳洲駛怕你

人地市場細呀返支那啦

澳州人唔識感恩
要不是中國買你地d奶 一早玩完啦
同胞們 一齊反擊澳州 賣哂d樓同資產 抵制澳州 唔好去澳州玩同留學

班北佬都不是漢人，根本就做不了「漢奸」！

全球一齊排鳩支那就好睇了

之前比歐盟插刀， 後尾馬來西亞又插一刀， 而家澳洲再插一刀， 點算？

唔知民建聯馬恩國會支持金主支那定係祖國澳洲呢

有事佢即刻閃人返澳洲啦

厚面皮

又樹立敵人分散對國內問題嘅注意

澳洲唔識玩，應該學中國強迫技術轉移先比佢攪，學到差唔多先國家安全踢佢走，再大大聲同全世界講個技術係自主研發

咁支那確實係咁
人地無講錯你
支那幾十年政治發展不斷倒退
仲倒退返帝制
仲好意思怪鳩人
最好經濟制裁支那

罷食澳牛

澳洲洗撚技術轉移咩 唔係冇技術 係本土技術冇人欣賞
Wifi 係澳洲發明 八達通都係澳洲發明 不過10樣澳洲發明嘅嘢有10樣都係技術出口左去外國